[轉載] 要為時代革命，就要先擺脫洩憤式抗爭——後革命想像

喺疫情下，好多人都因為留家抗疫嘅關係少左出街，每日消遣嘅時間好多就係用左嚟碌下手機share下唔同新聞，例如手足被虐、大聲公襲警罪成，大家會因為呢啲消息而感到悲痛、感到憤怒，同時又會因為街頭抗爭次數減少、規模變細，衍生左一股無力感，覺得運動好似慢慢靜緊落嚟，而又幫唔到啲咩咁。

元朗恐襲、太子恐襲、陳彥霖、周梓樂、中大理大……大家一次又一次咁感受到無比嘅憤怒，誓要為手足討回公道——「香港人，報仇」。但呢個仇，可以點報？

如果每次喺手足被折磨嘅post上面留一個喊/嬲，就會有一個手足獲釋，我地應該不斷去做；如果每次講「黑警死全家」，就會有一隻速龍全家中肺炎，我地都應該去做，仲要每分每秒都當急口令咁講。無可否認，運動帶嚟嘅情感連結、共同創傷，不斷加強緊我地嘅向心力，塑造「香港人」呢個共同體，但僅流於洩憤、悲慟嘅抗爭模式，又可以將呢場時代革命帶到幾遠？

一個革命，需要一個後革命時代嘅想像：美國獨立革命，係對擺脫殖民、人民擁有獨立自由國家嘅想像；法國大革命，係對推翻階級、國家由人民掌權嘅想像——香港人嘅時代革命，同樣需要我地一齊去想像。

「黑警死全家」只係一句咒罵，「成立獨立調查委員會」都唔係一個想像，但清算黑警後，點樣重組警隊，點樣嘅制度可以達至權力上嘅制衡就係一個想像。

「法治已死」、「法治成了喪屍」、「法治喪屍空群而出」通通都只係對事實嘅控訴，而「如何進行司法制度嘅改革」就係一個想像。

「國際戰線」都只係一個手段，香港未來點樣於大國之間周旋，同各國維持咩關係，點樣帶嚟相互利益，從而喺國際舞台上立足，呢啲就係想像。

「民主35+ 」同樣唔係一個想像，「癱瘓立法會」極其量都只係一個手段，我地需要想像嘅係：癱瘓立法會帶俾我地咩籌碼？我地想改革啲咩、我地有咩願景？我地可以點樣用呢啲籌碼為我地嘅願景搏奕、鬥贏中共？

運動從來都冇靜落嚟，而係我地開始要由舊時洩憤式嘅「好嬲呀好嬲呀」、「好心痛班年青人」，進化到開始想像「香港應該係點」、「點樣嘅未來可以保障到下一代唔使學戴豬嘴」，再去到諗點實現「我可以做啲咩去塑造呢個香港」、「我可以做啲咩去迎接呢個未來」。時代革命，唔止係政治上、制度上嘅革命，更係思想上、心態上嘅革命。

哀痛完，咬過牙切過齒，記住左當下嘅感覺，下一步要諗嘅就係點樣報仇，同埋點樣先唔需要再報仇。

#香港革新動力 #TheReformists
#好嬲好心痛 #後革命時代 #後革命想像 #時代革命
#革新衞港 #思潮起義

--------------------
了解多啲，緊貼我地Facebook IG !
Facebook:
Instagram:
Email: hkreformist20@gmail.com

抗爭轉型：成爲高牆，拒做雞蛋

幫手推

Push

推

push

呢d先係post嚟

twitter已經有組織 可以一齊推retweet

要諗方案>政策>程序>執行細節

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資

美國人權基金會成立「香港專案小組」

支援台灣登報，俾世界聽到中國以外既聲音

【登記選民，請即行動！】

借位

PUSH